---
title: Nothing But Water - 20
locale: fr
---
import Columns, { UnbreakableBlock } from '../../../components/Columns'
import { NothingButWaterFontMedium } from '../../../views/indexPage.style.js'

<NothingButWaterFontMedium>
  <Columns>
    <p>
      Thomas Edison était convaincu qu’une fois les personnes mortes, leur esprit se dispersait dans l’éther en d’infimes particules métapsychiques. À son époque, on savait déjà qu’une conversation entière pouvait être traduite par des points et des lignes, puis transmise à l’aide d’impulsions électriques. On savait aussi qu’une voix pouvait circuler le long d’un conduit acoustique. Edison breveta le phonographe en 1877. Mais cette machine n’était qu’une étape de sa recherche. Il rêvait d’inventer un jour un mécanisme d’amplification assez puissant pour projeter bien plus que de la musique dans une salle : pour rendre perceptibles les particules d’âmes errantes. Il consacra les vingt dernières années de sa vie à la création de son nécrophone, mais ne parvint jamais à redonner leur voix aux morts.
    </p>
  </Columns>
</NothingButWaterFontMedium>
